林超英：「明日大嶼」工程是無需要亦造成破壞

天文台前台長林超英，在社交網站發文，批評立法會財委會昨日通過明日大嶼工程5.5億元前期研究撥款，令人失望，質疑工程無需要，亦會造成破壞。

林超英認為工程並無科學需求，指土地供應專責小組假設香港未來人口達920萬，但統計處最新推算人口在2039年高峰只有810萬，相差超過100萬，多於人工島的人口容量。

他又說，大規模填海建造人工島，將會令香港成為全中國在自然保育方面最落後的地方，同時違反《生物多樣性公約》對保護生物多樣性的要求，令香港蒙羞，亦令作為公約締約國的中國蒙羞。

原文網址：

國安法

林超英居然反政府
搵國安拉佢啦
btw你覺得宜家填海真係為左香港人?
統計署果個stat
未計黎緊政府究竟會做幾多野輸入大量支那人口

支持起 最好起到爛尾

得啦 執定包袱啦 再唔走港共就唔承認你本BNO

會自我審查
正如政府工擁有外國passport 都無問題一樣

立法會攬炒生態

痴膠花8百幾萬人

點會令支共蒙羞呀，支共喺南海果堆珊瑚盤上面起島都未驚蒙羞啦

香港係海港，填9個海 = 斷手腳筋

拉得未

兒登仔：環保撚收皮啦

拉未

拉得

林超英果陣做台長一個月搵幾錢

8百幾萬人其實都已經好多

人地梁粉

又真，殺撚哂堆珊湖，得軍事目的

香港填海係百年土地政策，講歷史仲耐過支共。
其實咩派上位都要推填海爭在填幾多、幾激進、咩位置

一係填海、一係用綠化地、一係用農田、一係拎郊野公園。有心搞土地問題，香港人先可以低成本咁愈住愈大，最後刺激本地生育率

林超英依d大左膠就縮返去讀歷史啦

林超英依條垃圾，幾時屌人冬天開暖氣、沖熱水涼

年年夏天都仆出黎屌香港人開冷氣依家全個歐美俄北支那都開到恆恆聲仲唔快d仆去聯合國到屌

成個中國咁鳩大，都唔知起嚟做乜撚嘢
太多人住鼓勵啲人上西北地區做開荒牛囉

國安法熱線篤灰

國安法，拉得

中華白海豚係無罪㗎

將會令香港成為全中國在自然保育方面最落後的地方

咪臭係

好想同林超英呢啲人面對面辯論一下!
冷靜來說現在一般的香港人大約每人150平方呎居住面積,
老實講，真的不夠用, 人均面積增加一倍也不過分,
一般人的居住面積增加, 劏房和籠屋的面積也可一齊增加.
好多研究顯示, 多咗人脫貧，就會直接帶動增加環保意識.

環保撚

填海唔係問題，但點解要填個人工島？
沿岸填海又平又快趣，又安全。打風落雨都唔使擔心出唔到個島。

其實香港都冇乜啱填海造地ge地方

林超英違反國安法

其實好多人唔妥政府，但唔妥嘅反應係咩就分到黄藍

不如直接問下佢有幾多層樓，住緊幾多呎，交幾錢租，使唔使懮柴懮米。

睇上面d留言，原來咁撚多on9仔支持明日大愚
唔係on9到以為起完個人工島會有你份住掛

唔控制人口，使庫房錢填海，跟著香港人移民，人口萎縮

講真，呢班規劃嘅人，明日大嶼起好班人都已經死撚晒，完全唔關佢事

佢危害玻璃收入安全，拉得

国安法

根本係為左做空庫房
香港焦土作戰黎

你知我知 單眼佬都知

保證一定唔會
其他地方工程爛尾都係因為錢或者結構問題

香港政府無限金錢for超支
結構有問題都照起
咁著數既工程點會爛尾？

究極環保獸

好有愛心 寧願香港人住狗兜都要顧及d動物生態環境

屌 依家7.5m都已經多得滯啦

你唔係五毛就係弱智...點解講野咁冇logic?睇到好辛苦